1.选择题
题一：以 下 for 循 环 的 执 行 次 数 是（）。
for(x=0,y=0;(y=123)&&(x<4);x++);
A 是无限循环
B 循环次数不定
C 4次
D 3次
他的回答： A (错误)
正确答案： C
**逗号表达式的要领
1.逗号表达式的运算bai过程为：从左往右逐du个计算表达式。
2.逗号表达式作为一个整体，它的值为最后一个表达式（也即表达式n）的值。**

所以此题考察了逗号表达式，逗号表达式从左往右一次计算，但是此题循环中的判断条件，y=123是个赋值语句也是陷阱。
题二：已知表达式++a中的"++"是作为成员函数重载的运算符,则与++a等效的运算符函数调用形式为()
A a.operator++()
B a.operator++(0)
C a.operator++(int)
D operator++(a,0)
他的回答： B (错误)
正确答案： A
[解析] **++既可以是前缀运算符也可以是后缀运算符，重载这两个运算符的区别是：重载后缀++时必须多一个虚拟参数：int，因此从形式上看更像是一个二元运算符重载。题目中++a为前缀运算符，因此A选项正确。**
题三：在（）情况下适宜采用 inline 定义内联函数
A 函数体含有循环语句
B 函数体含有递归语句
C 函数代码少、频繁调用
D 函数代码多，不常调用
他的回答： D (错误)
正确答案： C
**使用高度频繁，而且操作内容简单的情况下，用inline函数。这是C++为了取代宏定义而设置的函数**
题四：下面关于多态性的描述，错误的是：
A C++语言的多态性分为编译时的多态性和运行时的多态性
B 编译时的多态性可通过函数重载实现
C 运行时的多态性可通过模板和虚函数实现
D 实现运行时多态性的机制称为动态绑定
他的回答： B (错误)
正确答案： C
参考答案：
**分析：模板的是编译时多态性，而虚函数是运行时。**
题五：有如下代码:
#include<iostream>
using namespace std;
class MyClass
{
public:
MyClass(int i = 0)
{
cout << i;
}
MyClass(const MyClass &x)
{
cout << 2;
}
MyClass &operator=(const MyClass &x)
{
cout << 3;
return *this;
}
~MyClass()
{
cout << 4;
}
};
int main()
{
MyClass obj1(1), obj2(2);
MyClass obj3 = obj1;
return 0;
}
运行时的输出结果是（）
A 11214444
B 11314444
C 122444
D 123444
他的回答： A (错误)
正确答案： C
解析：obj1和obj2调用的是其本身的构造函数，obj3则易出现错误，调用的是拷贝构造函数，
**拷贝构造函数也是一种构造函数，那么它的功能就是创建一个新的对象实例；赋值运算符是执行某种运算，将一个对象的值复制给另一个对象（已经存在的）。调用的是拷贝构造函数还是赋值运算符，主要是看是否有新的对象实例产生，如果产生了新的对象实例，那调用的就是拷贝构造函数；如果没有，那就是对已有的对象赋值，调用的是赋值运算符。**
题五：以下关于指针的说法,正确的是()
A int *const p与int const *p等价
B const int *p与int *const p等价
C const int *p与int const *p等价
D int *p[10]与int (*p)[10]等价
他的回答： D (错误)
正确答案： C
解析：**int  *p[10] 是一个大小为10的数组p里面存的是int *类型的数据
int (*p)[10] 指的数组指针，指向一个含有10个元素的数组他是指针**
题六：在一个cpp文件里面,定义了一个static类型的全局变量,下面一个正确的描述是:
A 只能在该cpp所在的编译模块中使用该变量
B 该变量的值是不可改变的
C 该变量不能在类的成员函数中引用
D 这种变量只能是基本类型(如int,char)不能是C++类型
他的回答： C (错误)
正确答案： A
**参考答案：
Static全局变量和普通全局变量：
针对：一个工程里有多个cpp文件时
相同点：存储方式相同，都是静态存储；
不同点：作用域不同。
普通全局变量---作用域是整个源程序（含有多个源文件），在各个源文件中都有效
Static全局变量----作用域是当前源文件**
题七：使用In命令将生成了一个指向文件old的符号链接new，如果你将文件old删除，是否还能够访问文件中的数据？
A 不可能再访问
B 仍然可以访问
C 能否访问取决于文件的所有者
D 能否访问取决于文件的权限
他的回答： C (错误)
正确答案： A
[[Linux中In连接文件的同步性]](https://blog.csdn.net/rchangchun/article/details/16115021)
题八：以下不属于Linux系统命令的是：
A kill
B ifconfig
C mv
D remove
他的回答： B (错误)
正确答案： D
题九：关于子进程和父进程的说法，下面哪一个是正确的？（）
A 一个父进程可以创建若干个子进程，一个子进程可以从属于若干个父进程
B 父进程被撤销时，其所有子进程也被相应撤消
C 子进程被撤销时，其从属的父进程也被撤销
D 一个进程可以没有父进程或子进程
他的回答： A (错误)
正确答案： D
**一个孩子只有一个父亲。 爹死了，孩子可以活着，是个孤儿。 孩子死了，爹也可以活着。**
题十：一进程刚获得三个主存块的使用权，若该进程访问页面的次序是｛1321215123｝，采用LRU算法时，缺页数是______次。
A 3
B 4
C 5
D 6
他的回答： D (错误)
正确答案： C

**LRU算法，无有则缺页，替换最久没被使用的页**
1 第一次（缺1）
3 1 第二次（缺3）
2 3 1 第三次（缺2）
1 2 3（刚使用的放在前面未使用的依次后移）
2 1 3
1 2 3
5 1 2第四次（3是最少使用的所以换出）
1 5 2
2 1 5
3 2 1第五次（5是最少使用的所以换出）
**栈私有堆共有**
题11.有一个程序中有A,B,C三个线程同时对一个文件进行读写操作，其中的A,B是写线程只负责往里面写数据，C是读线 程，同时把读取的数据从文件中删除，A线程
单独写满文件需要10个小时，B单独写程序需要6小时，C线程需要15小时才 能读取完整个文件，不考虑三个线程之间的相互影响的情况下现在____小时才能写满文
件。
A 5
B 6
C 5.5
D 4.5
他的回答： C (错误)
正确答案： A
不考虑三个线程之间的相互影响，突然回到了小学数学题：“两个水龙头注水，一个放水，问何时注满水池”的感觉。这样问题就简单了：
总任务是单位1，A的写工作效率是1/10，B的写工作效率是1/6，C的读工作效率是1/15，那么总工作效率是1/10 + 1/6
- 1/15 结果是1/5。于是,写满的总时间是：用单位1除以总工作效率五分之一，就是5小时。
题12：关于静态库与动态库的区别，以下说法错误的是（）
A 加载动态库的程序运行速度相对较快
B 静态库会被添加为程序的一部分进行使用
C 动态库可用节省内存和磁盘空间
D 静态库重新编译，需要将应用程序重新编译
他的回答： C (错误)
正确答案： A
**动态库的函数到实际使用的时候才加载到内存，所以运行速度较慢**
题13：执行chmod 644 mm.txt后的权限是（）
A -rw-r--r--
B rw-r--r--
C -rwxr--r--
D rwxr- -rw
他的回答： A (错误)
正确答案：
**第一个字符用于表示文件的类型 ：**
 _ 普通文件 
 d 目录 
 l 链接文件 
 s 套接字文件 
 p 命名管道文件 
 c 字符设备文件
 b 块设备文件
题14：如果信号量的当前值为－4，则表示系统中在该信号量上有（）个进程等待。
A 4
B 3
C 5
D 0
他的回答： D (错误)
正确答案： A
 这是信号量的baip、v操作，p表示申请一个资源，每次dup操作使信号量减1，zhiv是释放一个资源，每次v操作使信号量dao加1。信号量表示的是当前可用的资源个数，当信号量为负时，申请资源的进程就只能等待了。所以，信号量是负的多少，就表明有多少个进程申请了资源但无资源可用只能处于等待状态。
题15：Linux中，一个端口能够接受tcp链接数量的理论上限是？
A 1024
B 65535
C 65535 * 65535
D 无上限
他的回答： C (错误)
正确答案： D
**两台主机：
接受端口：65535
发送端口:65535
那么 ip A --> ipB，组合起来有 65535*65535
但可以有多台主机间相互连接**
题16：用不带头结点的单链表存储队列，其头指针指向队头结点，尾指针指向队尾结点，则在进行出队操作时（）
A 仅修改队头指针
B 队头、队尾指针都要修改
C 队头、队尾指针都可能要修改
D 仅修改队尾指针
他的回答： A (错误)
正确答案： C
参考答案：
**注：当只有一个元素，出队列时，要将队头和队尾，指向-1.所以说队头和队尾都需要修改 注：当只有一个元素，出队列时，要将队头和队尾，指向-1.所以说队头
和队尾都需要修改 注：当只有一个元素，出队列时，要将队头和队尾，指向-1.所以说队头和队尾都需要修改**
题16：在一棵高度为k的满二叉树中,结点总数为
A 2 ^ (k-1)
B 2 ^ k
54
55
56
C 2 ^ k - 1
D [log2k]+1
他的回答： A (错误)
正确答案： C
题17：给出下述节点及权值（括号中数字为权值），构造huffman树，其带权路径长度为（）
a(7),b(5),c(4),d(2)
A 18
B 35
C 36
D 46
他的回答： C (错误)
正确答案： B![在这里插入图片描述](https://img-blog.csdnimg.cn/20200807221732820.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L3FxXzQzNjc2NzU3,size_16,color_FFFFFF,t_70)
